Python run time 問題 (run太耐)

是咁的
小弟最近想試下打CODE
於是用project euler練下
但係去到哩題就RUN十世
有冇方法可以縮短個時間

The prime factors of 13195 are 5, 7, 13 and 29.

What is the largest prime factor of the number 600851475143 ?

max=600851475143found=0found2=0import mathprfa=math.ceil(max/2)temp=1while prfa>=2 and found2==0: prfa=prfa-1 if max%prfa==0: temp=1 while found==0 and temp<prfa-1: temp=temp+1 if prfa%temp==0: found=1 if found==0: found2=1 print(prfa); found=0

另外想問個RUN TIME 係咪關CPU事

試過max=13195
係出到29
但唔想等十世

[code]
#!/usr/bin/env python3
from subprocess import check_output

PROBLEM = 600851475143

if __name__ == '__main__':
try:
ans = check_output(['factor', str(PROBLEM)]).decode().strip().split()[-1]
print('The answer is {}'.format(ans))
except:
print('Sorry, your trash OS is not supported')
[/code]

#!/usr/bin/env python3from subprocess import check_outputPROBLEM = 600851475143if __name__ == '__main__': try: ans = check_output(['factor', str(PROBLEM)]).decode().strip().split()[-1] print('The answer is {}'.format(ans)) except: print('Sorry, your trash OS is not supported')

runtime可以關好多野事
有兩個方法去解決
1. 用第2個algo/data structure降低time complexity
2. multi-threading
視乎你既須要 要做果樣野係Parallelism定Serialization
我自己覺得 第二隻programming language 可能快小小 但唔會話太大分別到咁

全部都唔識

點樣python用mutithreading
因為見cpu usage都係 25%左右就上唔到

btw loop咗半個鐘都有

python本身個threading lib我覺得設計得唔錯
不過唔知你要做果樣野用multi-threading解唔解決到

佢要求你本身個bash有factor 依個command先
佢create左個subprocess出黎 subprocess再係你個os environment run bash , bash 再call factor依個command 再return番個答案
factor應該係design好既algo/package黎

#!/usr/bin/env python3from math import floor, logdef sieve(limit): l = [True] * limit l[0], l[1] = False, False for val, is_prime in enumerate(l): if not is_prime: continue for i in range(val**2, limit, val): l[i] = False primes = [val for val, is_prime in enumerate(l) if is_prime] return primesdef int_fact(n): factors = [] remain = n def fact_by_lim(lim): nonlocal remain, factors primes = sieve(lim) while True: has_fact = False for p in primes: if remain % p == 0: has_fact = True remain = int(remain / p) factors.append(p) if not has_fact: break for exp in range(2, floor(log(n) / log(10))): lim = 10 ** exp will_exit = False if lim > remain: lim = remain will_exit = True if lim == 1: return factors fact_by_lim(lim) if will_exit: return factors fact_by_lim(remain) return factorsdef main(): print(int_fact(600851475143))if __name__ == '__main__': main()

鳩寫

睇下algo有無得快d
用cython
用multithread試下

有precision問題

最頂加from decimal import Decimal

remain = int(remain / p)改做remain = int(Decimal(remain) / p)

logic都錯左，唔貼係到了

CPU可以加快runtime，但你個solution太慢了，由一半開始check每個除得盡嘅數係咪質數，個數咁大，要check好多次。

我第一下諗到係將個數做factorization，再將每個factor做factorization，做到最後會變成product of prime numbers，因為每個數都係product of prime numbers，然後係成條list到最大個數就係答案

自己真係好撚蠢
想問初學學java定python好

同埋點入門好
就算自己搵啱答案
個方法都係太垃圾

如果你係著重Logic，咩language無咩關係，不過我覺得初學者用python幾好，syntax簡單，如果追求performance，一定係C，coding contest成績最好果d都係用C。

至於logic，都係做多d practice，無捷徑

我既做法係首先準備個ok快既prime generator
如果我要搵999999既factor，我會搵9以內既質數先

搵到既 factor = []
餘數 = 999999

9以內既質數 = 2 3 5 7
999999除2除得盡？No
999999除3除得盡？Yes，餘數 = 333333, factor = [3]
333333除5除得盡？No
333333除7除得盡？Yes，餘數 = 47619, factor = [3, 7]

重複，直到餘數唔可以被9以內既質數除到...
47619/2? | 47619/3? Yes，餘數 = 15873, factor = [3, 7, 3] | 15873/5? | 15873/7?
15873/2? | 15873/3? Yes，餘數 = 5291, factor = [3, 7, 3, 3] | 5291/5? | 5291/7?
5291/2? | 5291/3? | 5291/5? | 5291/7?

跟先搵99...999... ...999999(拎尾數)以內既質數 = 2 3 5 7 11 13 17 19 23 29 31 37 41 43 47 53 59 61 67 71 73 79 83 89 97

5291/2? | 5291/3? | 5291/5? | 5291/7? | 5291/11? Yes，餘數 = 481, factor = [3, 7, 3, 3, 11] | 481/13? Yes，餘數 = 37, factor = [3, 7, 3, 3, 11, 13]

餘數37係已知質數，所以999999既factor = [3, 7, 3, 3, 11, 13, 37]

完

用上面條簡單algo，電腦合理時間內可以factor到888888888888888888888888888888888888: [2, 2, 2, 3, 3, 7, 11, 13, 19, 37, 101, 9901, 52579, 333667, 999999000001]

Stack overflow上有比較快d既方法搵一個數字係咪質數

就咁睇都一定係quadratic
學下dynamic programming

係你自己logic有問題

樓主係讀緊書定做緊野，想入行定為興趣？

有probabilistic algorithms去做factorization。Pollard‘s rho唔難寫：

multithreading 頂多都係快一個constant factor。佢用trial division，threading幫唔到好多。

啱啱諗到個再快d嘅solution
n = 600851475143
divisor = 2
while divisor * divisor < n:
while n % divisor == 0:
n = n/divisor
divisor ++
print n

對於每個prime factor，沿途都會先揾咗有幾多個，因為會除盡，然後用quotient繼續除，直至最後就係答案
例如1000，係2^3*5^2，除完3次2就係25，只要繼續揾25嘅largest prime factor就得，試過1秒內行完

唔識貼code...

n = 600851475143
divisor = 2
while divisor * divisor < n:
while n % divisor == 0:
n = n/divisor
divisor ++
print n

n = 600851475143
divisor = 2
while divisor * divisor < n:
while n % divisor == 0:
n = n/divisor
divisor ++
print n

n = 600851475143divisor = 2while divisor * divisor < n: while n % divisor == 0: n = n/divisor divisor ++print n

手機版搵唔到，開網頁版發現原來同markdown一樣用```

揾prime 係學術上好多研究，亦有好多實際應用，讀cs 相關科就知。好多學術界前輩都有研究同發表唔同方法去加速

最基本方法
由1 試到 sqrt(n)

想快少少就要睇下前輩們既算法啦

仲有一樣可能係廢話，如果你係想揾野做，跟到個好師父好緊要，我畢業後做過3份工，其中一份學得最多野就係有個好師父。同理，其實係有一d水平比你高嘅人嘅環境，教學相長，互相討論，有好師父/好同事應該係最快嘅捷徑，其實大學都係，一班人互相學習。

不過唔易揾，所以我話係廢話，咁咪網上揾囉，github, stackoverflow，finally... lihkg

原來code唔比轉色

++姐係點

唔係想打沉你，真心建議你去python官網學下基本語法先

divisor ++ 簡潔d

divisor = divisor + 1 冗長d

你係唔明++做緊咩?
定係唔明佢點解要++先?

因為我啱啱試++
出syntax error

Python doesn't support ++, but you can do:

number += 1

sor, python無++，divisor+=1

我炒車

但如果試n=10000
佢出1

因為我手頭部機無python😂
用另一隻lang行完再人手轉返python

Sor，while n % divisor == 0 and n != divisor:

萬分感激

我研究下先

幾行code都一堆bug，我會好好反省😂